

 . Čaj z bazy čiernej sa odporúča  pri chorobách z prechladnutia,  pri vodnatielke a pri chorobách dýchacích ciest. Plody kôstkovičky obsahujú modročervené farbivo.  Šťava z týchto kôstkovičiek sa používa pri chorobách trojklaného a sedacieho nervu. 
  
 Ešte nerozkvitnuý kvet. 
  
 Takto je v plnom kvete. 
  
 Tradične odspodu... 
  
 Tento mrak neveštil nič dobrého. Večer sa naozaj strhla menšia búrka. 
 Snímky: Stano Orolin 

